覺唔覺金庸改名好有一手？

好多個角色d 名都改得好靚
任我行，令狐沖，梅超風，東方不敗，黃蓉
段譽，喬峰，張無忌
全部讀落都好順口，又feel 到唔係求奇改
要幾有諗頭先可以創作咁多個咁有特色嘅角色名

黃藥師
到底點諗

郭藥師

佢有個醫生friend
姓王

胡裴

楊逍范遙

康熙 鰲拜 陳近南

朱元璋

高登袁牲勁好多

好多都有典故
張三丰，真係有個咁嘅人

唔知講乜好，建議你起碼稍微了解下金庸點樣將歷史融入小說度

周芷若
王語嫣

喂...呢啲好似係真實人物嚟喎...

Thanks for sharing 謝謝大大分享
唔講真係唔撚知喎 唔講仲以為朱元墇 成吉思汗 鐵木真 拖雷 蒙哥 明教 呢堆全部係虛擬架添

獨孤求敗

郭靖改名呢？

郭嘯天
楊鐵心
好霸氣

金庸唔寫小說可以去做風水師幫人改名

啲書名都好正
連城訣、白馬嘯西風、書劍恩仇錄、俠客行、笑傲江湖
仲要連埋係「飛雪連天射白鹿 笑書神俠倚碧鴛」

打遍天下無敵手金面佛苗人鳳

郭靖、楊康？道長是想叫他們勿忘靖康之恥？

葉繼歡屌打哂啦

藥師佛

葉孤城挑機

古龍個D就老土俗氣

個人覺得最正係小龍女
武功武器黎講
降龍 十八掌
玄鐵劍 獨孤九劍
真係無撚得輸

金蛇郎君 夏雪宜
真係型撚到

向問天
任我行

好有江湖味

飛狐外傳
雪山飛狐
連城訣
天龍八部
射雕英雄傳
白馬嘯西風
鹿鼎記

佢啲仔女啲名都好型

金庸改名真係型

古龍果啲好俗氣Mk

Q版特工勁d

査傳俠
査傳倜
查傳詩
査傳訥 (樹仁畢業)

現實中子女D名 差過小說好多
可能係姓查 + 傳字輩 所以限制大

王語嫣

張無忌唔係原創啦，有魏無忌

老豆識佢 聽聞佢會攞塊板咁嘅嘢寫曬啲人名

斐

我反而中意任盈盈呢個名

慕容復

雲海偷偷留下負皮

係咩
我又知西方著名科幻小說作家J.K.蘿林嘅著作哈利波特七部曲都可以咁

係哈哈哈哈哈哈哈吖

佢改名係設定角色嗰陣將個人物故事整合然後加詞語落去，再唔係就用輩分旅譜名，係佢歷史所以典故用行好

袁承志 楊過 令狐沖 蕭峰 王語嫣 呢啲名呼應人物故事
梅超風 陳玄風 陸承風 呢啲就跟字號改

古龍改得mk 係認同既
但名黎講，我覺得黃易先係最好，佢改啲名好普通好通俗，但係一定會有深刻印象

飽讀詩書既人
改名拎d靚字 再諗一諗平仄聲就得啦

傅紅雪

我都係想講呢兩個
兩個名都型到

中神通王重陽，金輪法王，岳不群，
呢d 都好正

左冷禪

掃地憎

如果tvb改一定改佢做掃地小子

岳不群呢個名真係好正
君子群而不黨，一開波就話你知呢條友係偽君子

黃語嫣真係睇個名都覺得個人靚，冇得輸。

話說套野收皮未

真生

好似仲岀緊

勁過金庸

係 書有講

王重陽真人黎 不過稱號就佢創嘅

陳家洛好似係佢個同事

好多我都覺正 唯一係楊不悔
突然好直白 唔似佢作咁

醉愛傑少

李莫愁
韋一笑
石破天
陸無雙
滅絕師太

其實我覺得d 武功名都好型

天山六陽掌
天山梅折手
六脈神劍
獨姑九劍
九陰真經
九陽真經

李秋水（你抽水）

古龍個d都唔係好差姐
花無缺
李尋歡
傅雪紅
楚留香
葉孤城
西門吹雪
原隨雲
孟星魂

我好喜歡逍遙派同星宿派D名：星河，春秋，摘星，追風

游坦之
陽頂天
何太沖
平一指
裘千尺 裘千丈 裘千仞
風清揚

段譽係真名，雲南大理國嗰個年代有個皇帝叫段和譽

查傳誼係咪佢個仔嚟架

包不同

武當7武 真係痴撚線
全部同山水草木有關

戇鳩

天山折梅手

我應該改得最好

歷史人物黎，只係改左殷梨亨做殷梨亭

風清揚 ，仲有林平之游坦之個名同遭遇完全相反

笑傲江湖入面真係好多型得來反諷，但性格又好鮮明

林平之有巴打提左啦，岳不群、東方不敗呢兩個都好諷刺，岳靈珊反而係白痴

左冷禪、任我行、向問天呢啲真係型到裂

風清揚直頭係一個境界

令狐沖，沖字出自道德經「道沖而用之有弗盈也」
對應返道家虛無思想，有無招勝有招既獨孤九劍同要散盡內力既吸星大法

好想瘋狂生仔女比金庸改名

武當七子先正

仲有

何足道

高登柒子

書名係正但對所謂對聯呢就算吧啦，金庸自己都講過係夾硬對出嚟嘅
利申：金庸迷

八荒六合唯我獨尊神功

日出東方唯我不敗

柳勝於無，算係畫龍點睛、蓋而括之啦

遊坦之林平之 但佢哋嘅生命一啲都唔平坦

我想像唔到有名潚灑得過風清揚

呢個真係改得好型

幫自己仔女最忌改d好出眾既名
襯唔起真係柒撚到

點解金庸小說角色改d名咁好聽?

武林至尊 寶刀屠龍 號令天下 莫敢不從

倚天不出 誰與爭鋒

最經典一定係射鵰五絕代表金木水火土

西方屬金，西毒歐陽鋒，鋒字含金

東方屬木，東邪黃藥師，藥字含木

中央屬土，中神通王重陽，王字含土

北方屬水，北丐洪七公，洪字含水

南方屬火，南帝一燈大師，燈字含火

火剋金，南帝一陽指剋制西毒歐陽鋒

聽講兩登講故台班作家都做到

古龍都唔錯呀
花無缺
蘇櫻

鳩摩智

啊wing

五個方位有自己嘅屬性
東=木=黃藥師
南=火=一燈用一陽指
西=金=歐陽鋒用鐵箏
北=水=洪七公
中=土=王喆 周伯通

仲有顏色
東面係綠色 黃藥師着青袍
南面係紅色 燈係用火點着 火係紅色
西面係白色 歐陽鋒冚家都着白色衫住白駝山
北面係黑色 我諗乞衣係污糟搞到黑色掛
中係黃色 條友有個朵叫黃冠

好似仲關八卦事不過唔記得咗

查良鏞你係咪痴線咖

睇唔到呢個 自己打多咗一次 巴打第一次聽個時係咪都覺得好震撼

楊蓮亭

奔雷手文泰來

仲有d角色有個朵都好正

有d仲成個系列咁
紫衫龍王
白眉鷹王
金毛獅王
青翼蝠王

四大惡人，個惡字分別排享第一至四個位

反而主角好少有朵

奔雷手文泰來

最後先知係好人

掃地僧

木婉清

係咪我冇睇
林平之同游坦之點相反法
陷家剷，奇遇學世界級武功，報仇，殘廢

屌，解錯左巴打句野，自膠

咁樣嘅經歷點樣平坦

「個名同遭遇」完全相反 ，一d都唔平坦

林過雲

黃易正d，可惜都走左

全靠金庸既五絕
我先記到五行既方位

咁多個名 風清揚最正

楊過字改之

on9大陸大把改篇劇啦⋯⋯

書名 : 那一年暑假, 我在彌敦道28 號網吧撞見我同班的女神

愈長愈eyeball cating

姓 林個堆冇一個有好下場

霍都呢個名都好好聽
唔計佢做咁多壞事先 淨講名

你唔講真係唔知

有d真係有深度
不過有d名其實只係你聽慣左姐

王字含土會唔會格硬左d

仲有南帝個名叫一燈大師咩

最垃圾嘅讀者觀眾聽眾，就剩係識踩另一個人，去抬高自己鍾意嘅人

金庸古龍梁羽生都正，佢哋之間亦惺惺相惜，何必咁做呢

田歸農
崑崙三聖一何足道
瀟湘夜雨一莫大

最記得一個
計無施

為駁而駁,法號唔係名,ok?

抄自黃孽師
真人係術數佬

上面幾個都係囉個名黎對
係得南帝搵法號？

D招式名 成個武學體系先誇張

咁果幾個有無出家呀
王重陽都係既重陽都係道號黎,無用本名

咁講南帝初期都未出家

條粉皮真係要block 名同道號都有得駁 影響哂d討論氣氛

最唔靚同最唔好聽應該係黃蓉
感覺上呢個名最經唔起時代
楊康都麻麻

女角色麻麻
黃易堆女角色名靚好多

廢事再理佢

王語嫣 個名靚d定 紀嫣然 個名靚d?
金庸 vs 黃易

如果e d 風格ge 名係而家d人用，真係好難carry
譯做英文名唔知點譯呢

仲要啲名完全唔會覺得扮野或者懶係高
真係好正
扮郭靖幫楊過改名又真係可以改得好似無讀過書咁改得咁柒
楊改之

我覺得最霸氣係

八荒六合唯我獨尊功

佢改名有跟到陰陽五行架 唔同角色分別代表金木水火土 cls好勁

紀嫣然

黃易寫既小說有俾讀者性幻想既空間，岩哂連登仔。
睇天龍八部，完全冇ＦＦ屌王語嫣

真係見隻字一樣就講
好明顯係李靖啦，出將入相，文武全才

有無人覺得岳不羣係好正,改個名已經可以表示出佢野心最後既結局
想羣起五嶽(岳)做盟主,雖然短暫做過,但係最終都係失敗,羣不起五岳

王

天山折梅手

獨孤九劍

歐陽鋒，陽屬火
黃藥師，黃屬土
王重陽，陽屬火
洪七，七屬金
南帝段智興，智屬水

根本係穿鑿附會

tvb 改名靚d 定金庸靚d?

司徒拔, 程至美, 呢d 都好深入民心

任我行 真係好有霸氣

王語嫣本身講王玉燕

仲有長孫無忌

嗰陣細個會搞唔清斐同裴

慕容博型啲

黃易改啲名係幾型，少帥軍呢啲
不過古代人就好少會用呢啲名

蘇櫻正，飲佢洗腳水

紅雪，武俠得黎有種詩意

王重陽真係有呢個人

大和尚

滅絕師太呢個名改得絕，人一生總會遇過一兩個

孤呀屌你

傅紅雪都老土想知閣下高姓大名

香港人精神，一味比較同拗，
一定要得出個結論係其中一個較出色

東方不敗真係好撚勁，當世三大高手，已經唔係岳不群左冷禪可以比擬，但係都打唔過

范遙有啲夾硬，但楊逍堅型

世事被你看穿了

蘭花弗穴手

咁仲勁啦，火生金，土生木，火生土，好似改bb名咁

聽朋友講先知，令狐沖和任盈盈的「盈沖」在《老子》入面係相對概念，所以一開始就預咗佢地係一對。

惡貫滿盈
無惡不作
凶神惡煞
窮凶極惡

D外號真係好撚正

桃谷六仙

認真，可能係親戚，查傳誼個老竇叫查良景，又係淅江海寧人，無咁啱掛

雜種狗

東邪 西毒 南帝 北丐 真係好撚型
楊過 西狂

古龍改D名型好撚多

風清揚 呢個名真係好型

要有好深中國文學底蘊先諗到呢d名
佢d 人物名係附合個時代背景
宋朝同清朝係完全唔同風格

楊過果種mk 同反叛真係要有童年經歷先寫到

淅江海寧查氏係大族
同一族都唔奇

撚屌馬雲整臭晒個名

【金庸謝幕】馬雲是頭號粉自稱風清揚辦公室叫桃花島

佢叫多隆算啦
冇錯，係周星馳版個個多隆

宋青書𥄫下女神瞓覺就俾莫聲谷追殺，搞到要殺咗師叔咁大濟，大件事到呢

古龍寫決鬥寫得實在啲，事前嘅準備功夫等等; 營造個氣氛好正，好有武俠味; 金庸勁在可以帶你返去嗰個時代，不知不覺間就融入左書裡面嘅環境

梅吟雪
柳鶴亭
沈壁君
王憐花
連城壁
胡鐵花
姫冰雁
白玉京
秋鳳梧

沈浪

古龍
魂初弒D FRD黎

武功名最有意思
覺得風雲先有得比
蘭花拂穴手
落英神劍掌
碧海潮生曲
彈指神通

日出東方 惟我不敗

木婉清--水木清華，婉兮清揚
程靈素--取至醫科經典«靈樞»同«素問»
武當七俠--山水風景
田歸農，苗人鳳--兩個人氣質同個名完全相反

有d名係真人黎wor, 你地真係唔識架wor

王重陽， 張三豐個d擺明係有架啦

瀟湘夜雨四個字淨係聽已經想像到佢既劍係點既形象，再加上佢出場果下真係寫得好正：出劍斬杯，收劍入琴，飄逸而去 呢個場景雖然只係引入，但一直響我個腦到揮之不去.......

婉清呢個名真係屈機
形象又具象 個名又貼地

金庸勁在引典，同時配合到個故事同人設。
但好多都係借鑑同搬字過紙，比如上面提到既岳不群，同另外華山派既封不平、叢不棄、成不憂都取自宋太宗子孫

加埋金庸嘅形容真係好好J

如新月清暈，如花樹堆雪，一張臉秀麗非凡，只是過於蒼白，沒半點血色，想是她長時面幕蒙臉之故，兩片薄薄嘴唇，也是血色極淡。身上帶一陣香氣，似蘭非蘭，似麝非麝，氣息不甚濃，幽幽沉沉，矩矩膩膩。

小魚兒
楚留香

語笑嫣然 和謁可親

王語嫣個名靚到痴線

點解明明讚緊金庸，係要走去踩古龍？

咁靖康之恥，一個叫郭靖另一個叫楊康都好正常

屌點解讚金庸又要走去踩古龍
有睇過都知兩者完全唔同
金庸係好傳統中式風格
打交回合制打好幾百回
古龍就相反
金庸都講好西方
打交就西部牛仔式
重將武俠小說寫到好似偵探小說
大家方向寫法都唔同點解成日要比較

王語嫣真係一聽都覺靚女黎

邊度可以學蘭花拂穴手

南海鱷神個名又真係有陣on居味道

哈利波特連埋係「哈哈哈哈哈哈哈」添

小李飛刀係一句秒殺，無需多言

靖康之恥

初版叫王玉燕

不了 有陣師奶味

正想講

朱元障都諗到好勁

曰出東方 唯我不敗 好型好霸氣 無得輸

無人提韋小寶？

林過雲
徐步高
葉繼歡

阿大
阿二
阿三

一劍無血馮錫範

真人

任盈盈係咪改得最hea？
利申：9up

丁不三丁不四
張三
李四
丁噹

張三李四好似話擺明係假名

江南七怪

屌你，笑咗

阿朱阿紫

《論語．陽貨》:"惡紫之奪朱也。: "朱，正色 ; 紫，間色之好者。惡其邪好而奪正色。後因以"朱紫"喻正與邪、是與非、善與惡。

中學時睇覺得第時生女會叫語嫣

狗雜種

百毒小郎君

俠客行係佛教味最濃既一本
張三李四 取名自五燈會元入面一個對話，
『如何是佛？』師曰：『張三李四。』
意指眾生皆是佛

石破天

君子群而不黨
小人黨而不群

風清揚都話再打落去，自己都會輸比東方不敗

石破天係咪抄石破天驚拳

黃蓉其實唔算太出眾
係睇完個故先鍾意個名姐

拜張學友為師！佢練成最高境界

陳家洛係我高中同學

風清揚？？

王語嫣真係好正

連登d潮文屌打佢啦

游隼-刃

項少龍
徐子陵

上面有巴打講得啱，招式名又係好有味道
聽完一次已經記入腦，
九陰真經，降龍十八掌
打狗棒法

平實得黎又唔老套，又似返嗰個時代嘅名，唔MK

陳嘉俊

楊不悔
霍青桐
李文秀

范徐麗泰

上官劍南

金庸改完名十個有八個都坎坷半生或死於非命

東北不敗唔係睇完g巾借來用?

撇除個人濕鳩，余滄海個名都好有氣勢

余滄海深處埋藏著遺珠

全部用廣東話讀都好好聽

最新版王語嫣完全唔襯個名
比返之前個王語嫣我

邀月，憐星

尹志平

孫中山

平一指
吐蕃護國國師 大輪明王鳩摩智
黑白無常 常赫志，常白志
金笛秀才 余魚同

偶像
個名平凡， 但做到男人最想做嘅嘢
之前書名好似叫 天殘地缺的原因之一

唔使好似楊過咁等十幾年仲要斷咗隻手先做到

咁似我老竇講嘅嘢 好細個要我睇就係因為話啲名好精景 任我行

agree 討論唔係一味吹捧

狗雜種 - 石破天

點蒼漁隱都好型

呂不舉
Btw
佢筆下有冇姓周嘅？

周伯通？

漁樵耕讀